不滿包裹多次被偷 NASA工程師設臭氣陷阱騙竊賊

美國前NASA工程師為懲治偷他包裹的竊賊，自製一個會噴七彩亮粉和臭氣噴霧的假包裹，放在家門口誘使嫌犯順手牽羊，結果順利騙到幾位竊賊，還拍下他們嚇到的窘狀，讓網友看了直呼大快人心。

前NASA工程師馬克‧羅伯（Mark Rober）今年5月發現，偶爾會收不到上網訂購的商品，調閱監視器才發現，是有小偷將郵差放在家門口的包裹拿走了，為了教訓竊賊，他決定發揮專長製作假包裹。

羅伯找來一款蘋果產品的空盒，在裡面安裝七彩亮粉噴罐、臭氣噴霧，還裝了四台智慧型手機，打算拍下竊賊的長相，並透過GPS追蹤所在位置，透過簡訊將地址傳給羅伯，竊賊一旦打開包裹，所有機關便會同時啟動。

從羅伯公開的影片中可見，有的竊賊偷了包裹後，上車便興沖沖地拆開包裝，也有的竊賊回到家才打開，不過最後的下場都是把車內或房間搞得一團糟，身上還沾染臭氣，只好趕緊把包裹棄置。

羅伯在影片中表示，自從使用假包裹騙竊賊後，目前就再也沒有包裹被偷了，他呼籲大家不要亂拿不屬於自己的東西，並希望這場惡作劇能夠引起觀眾對科學和工程的興趣。羅伯還強調，假包裹是非賣品。

羅伯的影片從17日推出至今已累積三千多萬人觀看，許多有相同經歷的網友紛紛留言直呼大快人心，甚至有網友認為光是臭氣和七彩亮粉還不足以懲罰竊賊，建議裝上高音喇叭或噴漆，甚至用倒數計時器假裝內有炸藥。

羅伯在假包裹裡安裝七彩亮粉噴罐、臭氣噴霧，以及四台智慧型手機。 圖擷自YouTube

影視台？

有Home Alone彩蛋

嘩外國人咁高尚都咁多人偷野嘅

好抵死

如果拎咗包裹個人嚇到心撞病發，又或者係衝出馬路比車撞死咗，佢係咪犯法？

大陸就會
仲要賠錢

4部手機咁重皮 就咁買個cam會唔會平啲

咁如果失主追賊，個賊自己跌死左

如果噴油漆會唔會爽d

lg g5?

玩都要咁認真

You filthy animal

如果我宜家係細路
我睇完會想大個做工程師

Btw 如果嗰啲粉係radio active

所以人地先會入到nasa

其實佢最應該整個好似圖書館還書果D箱,用黎收包裹
外人只可以擺貨入去,收貨要響箱後面用鎖匙打開

點解會有人行去偷咁奇怪...

門口整個不銹鋼包裹箱好過啦

美國好撚多人偷包裹

唔係個賊架喎 個工程師整比自己

就咁放門口

reddit>公海>連登

無OS無drive儲存段片無GPS無網絡 send返段片

有排洗

佢係條片話Four phones with wide angle 喎

點解你可以蠢撚到咁

好似話連埋google drive仲有gps，方便用啲

噴果下好撚型

同裝貓沙嗰個同一個？

用粉咁仁慈既
對付依d賊就應該放d染科落去啦
整到一車或者一屋都係先教訓到佢地

應該用銀行解款果隻粉，洗都洗唔撚甩

做工程師只不過係一個好大嘅騙局

曾經我以爲做工程師好叻 好smart 可以解決所有問題

入左行之後發現香港大部分工程師淨係吹水

上左位之後所有野交哂比班新人做 唔教唔幫嘅大有人在

日日追你交貨 一開scheme就有福了 起碼一個人頂5單job 一個月日日ot都搞唔掂

用香港比

It's just fucking karma

因為你做Civil，一個保護主義極盛，自己友就侵你玩，唔係就唔侵，垃圾行業（專起垃圾）

閃粉都可以嚇到心臟病發

有埋片差佬都唔理

要UPLOAD條片上雲端,怕俾人整爛回收唔到D片無咗.

NASA工程師不愧為工程師

祝你今年死全家

高手在民間真係，好難想像隔離屋條友係整太空產品

慢鏡影住啲粉飛出黎個形狀好靚

條片要upload youtube
唔可以太過份 依個程度嘅prank 啱啱好
大人細路都睇得

睇完條片有少少慶幸自己讀工程

nerd.

高尚係人地識用科學同創意

focus放左係偷野

Nerd都已經叻過9成連登仔

好撚勁

係啊要賠
有幾個巴打睇到你個留言之後嚇死左
有個仲揸緊車 再撞死幾條友
全部野都係因為你
你準備坐一世監同埋賠返幾億啦

LG sponsor

( Show Blocked User - dddesparodo )

On lun 9

點解唔見打開後 噴臭味個舊野

Civil係最低tech既工程呀，係得香港先用低tech野支撑社會。

屌 msc 同nasa 比
你根本唔係人地果皮

你有冇睇嫁 雲端喎

屌用industry仲要civil黎比
你睇返大學入面其實都有好多好嘅research
不過你可能攞十年都仲係得civil起薪

大把，

所以香港收貨前打比你已經好好

呢招可唔可以用黎伏鳩hall啲偷嘢食仆街

屌鳩你都廢事 直接ban

好治癒

外國人係高質啲

Work hard Play Hard

粉出嚟嘅效果華麗啲

Civil呢個行業係屬於資金密集行業
唔係睇技術
無咩tech可言

正路d賊中左伏之後 應該會掟鳩部野
d反應好似太溫和

lg g5

應該整噴完嘢d電話會播恥笑聲

Egg-shell skull rule ?
有冇law清可以教教我
Tort多嘢記到

其實可唔可以放炸彈 一開就炸死班偷野嘅人？